# Программа курса по С++ 2021-2022 (still in dev)


## Введение


### 1. Введение

1. Информация про курс
2. Общая информация про язык
3. Code style
3. Hello world

### 2. Немного про память

1. new и delete

### 3. Функции и указатели на них

1. Аргументы по умолчанию
2. Перегрузка функций
3. Указатели на функцию
4. Функции с переменным числом аргументов
5. Порядок вызова функций в выражениях

### 4. Модификаторы типов. Ссылки и константы

1. Модификаторы типов
    1. signed, unsigned, long, short
    2. static
    3. extern

2. Константы
3. Ссылки

### 5. Приведение типов

1. static_cast
2. reinterpret_cast
3. const_cast
4. c-style cast
5. dynamic_cast 

## ООП

### 1. Введение в ООП

1. Основные термины
2. Структуры в С
3. Классы и структуры в С++
    1. Поля и методы
    2. private, public, protected
4. Конструкторы и деструкторы
    1. Конструктор
    2. Конструктор копирования
    3. Делегирующие конструкторы
    3. Деструктор
4. Списки инициализации
6. Ключевое слово explicit
7. Оператор присваивания, copy and swap
8. Правило трех (пяти)
7. Операторы ".", "->" и this
8. Константные методы
9. Ключевое слово mutable
10. Ключевое слово friend
11. Ключевое слово static
12. Указатели на члены


### 2. Перегрузка операторов

1. Арифметические операторы
2. Операторы сравнения
3. Инкремент и декремент
4. Круглые скобки
5. Операторы "&&", "||" и ","
6. Операторы "*", "&" и "-﹥", "->*"
7. Перегрузка C-style cast

### 3. Наследование

1. Основная идея
2. Public, protected, private наследование
4. Поиск имен при наследовании
    1. Сокрытие имен при наследовании 
    2. Явное обращение к предку
    3. friend при наследовании
5. Порядок вызова конструкторов и деструкторов
6. Приведение типов при наследовании
7. Множественное наследование
    1. Основная идея
    1. Проблема ромбовидного наследования
8. Виртуальное наследование
9. Полиморфизм
10. Виртуальные функции
    1. Что это и зачем
    2. Поиск имен
11. Виртуальный деструктор
12. Слова override и final
12. Абстрактные классы и pure virtual функции
13. typeid
14. RTTI и dynamic_cast
15. vtables


### 3. Шаблоны

1. Основная идея и основной синтаксис
2. Перегрузка шаблонных функций
3. Специализация шаблонов
4. Шаблонные аргументы по умолчанию
5. Non-type template parameters 
    1. Числовые параметры
    2. Шаблонные параметры шаблонов
6. Проблема зависимых имен
7. Basic type traits
8. Алиасы
9. Variadic templates
10. Правила вывода шаблонных типов

### 4. Исключения

1. Идея
2. Основной синтаксис
3. Разница между исключениями и ошибками
4. Иерархия исключений
5. Исключения и копирование
6. Исключения в конструкторах и идиома RAII
7. Спецификация исключений и ключевое слово noexcept
8. Исключения в деструкторе

## Стандартные контейнеры и итераторы

### 1. Итераторы

1. Идея и основной синтаксис
2. Range-based for
3. Категории итераторов
4. Функции std::advance и std::distance
5. Реализация своего итератора
6. reverse итераторы
7. std::copy и std::copy_if
8. output итераторы и адаптеры
9. Stream итераторы 

### 2. Стандартные контейнеры

1. Последовательные контейнеры
2. Ассоциативные контейнеры
3. Внутреннее устройство std::vector
    1. Обычный вектор
    2. Вектор булов
4. Инвалидация итераторов

## Move-семантика и rvalue-ссылки
 
1. Введение и описание проблемы
2. std::move
3. Автоматическая генерация и правило пяти
4. Определение lvalue и rvalue
5. rvalue-ссылки и правила их инициализации
6. Универсальные ссылки и правила сжатия ссылок
7. Реализация std::move
8. Perfect-forwarding problem и функция std::forward 
9. move_if_noexcept
10. reference qualifiers

## Перегрузка new и delete. Аллокаторы.

1. Перегрузка стандартных new и delete
2. Идея аллокаторов
3. std::allocator
4. PoolAllocator
5. allocator_traits
6. Правильная реализация контейнеров
7. Rebinding allocators 

## Вывод типов

1. Ключевое слово auto
2. Ключевое слово decltype
3. Вывод типа для возвращаемого значения функций 
4. Structured bindings

## Умные указатели

1. unique_ptr
2. shared_ptr
3. std::make_shared/unique
4. weak_ptr
5. enable_shared_from_this

## Лямбда функции

1. Основная идея и синтаксис
2. Списки захвата
3. Лямбда функции как объекты
4. Захват полей класса и this
5. Захват с инициализацией. Захват по умолчанию
6. std::function

## Шаблонное метапрограммирование, SFINAE и вычисления в compile-time

1. Идея SFINAE
2. std::enable_if использование и реализация 
3. Проверка наличия метода в классе
4. Проблема конструктора по умолчанию и declaval()
5. is_constructible, is_copy_constructible, ...
6. is_nothrow_constructible
7. move_if_noexcept
8. common_type
9. integer_sequence
10. basic reflection
11. Вычисление N-го числа Фибоначчи
12. Проверка простоты числа
13. constexpr функции и переменные